[
  {
    "question": "CSS neyin kısaltmasıdır?",
    "options": [
      "A) Colorful Style Sheets", 
      "B) Creative Style Sheets", 
      "C) Cascading Style Sheets", 
      "D) Computer Style Sheets"
    ],
    "correctAnswer": "C) Cascading Style Sheets"
  },
  {
    "question": "CSS'de hangi özellik bir öğenin arka plan rengini ayarlamak için kullanılır?",
    "options": [
      "A) color", 
      "B) bgcolor", 
      "C) background-color", 
      "D) background-image"
    ],
    "correctAnswer": "C) background-color"
  },
  {
    "question": "CSS'de hangi özellik metin rengini ayarlamak için kullanılır?",
    "options": [
      "A) font-color", 
      "B) text-color", 
      "C) color", 
      "D) font-style"
    ],
    "correctAnswer": "C) color"
  },
  {
    "question": "CSS'de bir öğenin içeriği ile kenarları arasındaki boşluğu ayarlamak için hangi özellik kullanılır?",
    "options": [
      "A) margin", 
      "B) padding", 
      "C) border", 
      "D) spacing"
    ],
    "correctAnswer": "B) padding"
  },
  {
    "question": "CSS'de bir öğenin kenarlarının kalınlığını ayarlamak için hangi özellik kullanılır?",
    "options": [
      "A) padding", 
      "B) margin", 
      "C) border-width", 
      "D) border-style"
    ],
    "correctAnswer": "C) border-width"
  },
  {
    "question": "CSS'de bir öğenin yatay hizalamasını ayarlamak için hangi özellik kullanılır?",
    "options": [
      "A) align", 
      "B) horizontal-align", 
      "C) text-align", 
      "D) align-items"
    ],
    "correctAnswer": "C) text-align"
  },
  {
    "question": "CSS'de 'id' seçici hangi sembol ile tanımlanır?",
    "options": [
      "A) . (nokta)", 
      "B) # (diyez)", 
      "C) * (yıldız)", 
      "D) @ (at)"
    ],
    "correctAnswer": "B) # (diyez)"
  },
  {
    "question": "CSS'de yazı tipini değiştirmek için hangi özellik kullanılır?",
    "options": [
      "A) font-family", 
      "B) font-style", 
      "C) font-weight", 
      "D) font-size"
    ],
    "correctAnswer": "A) font-family"
  },
  {
    "question": "CSS'de 'class' seçici hangi sembol ile tanımlanır?",
    "options": [
      "A) . (nokta)", 
      "B) # (diyez)", 
      "C) * (yıldız)", 
      "D) @ (at)"
    ],
    "correctAnswer": "A) . (nokta)"
  },
  {
    "question": "CSS'de bir öğenin şeffaflığını ayarlamak için hangi özellik kullanılır?",
    "options": [
      "A) opacity", 
      "B) transparency", 
      "C) visibility", 
      "D) display"
    ],
    "correctAnswer": "A) opacity"
  }
]